睇到泰國網友撚狗咁撚大陸啲小粉紅，就知咁多個月連登仔果種文宣真係好老土！

泰國人就算泰王俾人鬧話係中國後代都根本 don't give a damn，反而識整 meme 笑埋自己
時事台啲鍵盤戰士俾人撚下就話人熱狗/五毛/popo ，超易俾人分化互相批鬥

連登style :
我屌曬你哋老母
今日係 xxx冇人講
你哋係咪唔記得咗xxx
運動已經輸咗

連登style:
熱門一個行動post都冇

情緒主導嘅topic 真係令人好攰,又負能量, 冇振奮我方士氣嘅用途, 如果係認人/手足有事之類嘅內容, 直接陳述好過

核彈
已成condom
乜乜乜無人講？

呢個真

有啲長者圖文宣好長一大段，好多時冇心機睇

推。。。大家都要學下 be humor

Terry yeung真係好有先見之明
知道實有on9仔鬧香港文宣

【媒體懶人堂】泰國文宣，一定比香港文宣好？

我是個媒體人，不算文宣組。但有些話，還是不吐不快。

今日泰國反擊中國的Memes和 #nnevvy 爆紅，Twitter爆笑文宣瘋魔全球。

於是，有網民認為香港文宣太矯情和資訊化，不夠幽默，難以在國際廣傳。

其實，資訊戰這回事很難一刀切，百貨應百客，不是別人今天成功，我們就算失敗。

一切都能做得更好，但需要時間。

如果，7.21恐襲事件要打國際線，你覺得搞笑玩Memes好，還是整理事件，放大重點好？

8.31太子站惡夢，又能否用幽默作主調？

去年的國際登報計劃，難道又會用Memes？

不是不幽默就有罪，一切視乎情況權衡。

泰國網民今天的取態，除了幽默感，也是因為事件本質。作個不幸的比喻，如今日中國人槍殺泰國人，網民就不會用Memes打文宣。

事情本質，在短期內，基本決定了文宣的風格。難道當年911，美國就是賣慘情？那是恐襲，那是真正的悲劇。

搞笑很重要，但搞笑實在需要空間，還有學習。

國際線失守，是事實。而幽默感不足，原因太多。

一，接近一年的壓抑生活；

二，國際平台人少，難以有機建立生態。目標主導，就自然比較少個人投入，更遑論惡搞什麼；

三：香港的文化，就是不幽默。

其實，連儂牆和文宣組，以及眾多創作人，也有數之不盡的幽默佳作。要怪打國際線緩慢，也看看香港人，玩連登多，還是玩Twitter多。

當年，俄國用人工智能玩Twitter，不斷煽動左翼右翼爭執。也用上了黑人議題和白人權益，這些都不好笑，難道又沒有意思？

武肺造就了共同語言，幽默有了通行證，對國際文宣極有利，這是無可否認。但請不要一刀切，認為手足的心血，就是那樣次等。

畢竟，口裡是手足，說到底，也是陌路人。成果怎樣都好，文宣很忙，但生活迫人，抗爭變淡。

誰都沒有欠了誰，如果做得不夠好，那麼，一起努力吧。或者，未臻完善，就是因為缺了你。

話到口中留三分，齊玩Twitter have some fun。 共勉之。

P.S. 近月，其實很多香港人玩Memes，不少都是講政治議題。世事無完美，需知大部分文宣，都來自小部份人。

不是辛苦就大L晒，但無人就無生態，幽默，從來是最高層次的語言。國際線長期缺人，又何來成長？

當人人都搞笑，你又會批評玩膠。有意見才有進步，但沒有人，就什麼都做不到。

一起加油。
/
一日一篇，看時事，看媒體。
Follow @Terry_yeung_blog

上面d人meme左未？

連登style:
大波妹上熱門幾日 拉

咁你整一個出嚟啦
你連 foodpanda 都整唔到呀傻閪

下面就係最強meme

連登不嬲同溫層黎，個真正戰地一早去左twitter

一陣間有啲認真撚入嚟話你交化場運動

所以一向話波台同ACG台先係真巴打，係連登清泉

講漏左娛樂台

文宣同memes都唔撚識分學人笑人？

樓主 pin this

大家都是中國人
玻璃心龍的傳人

721/831果d好難唔正經咁講

你叫樓主情何以堪